Este proyecto Maven es un ejemplo de como usar Bean Validation. Es muy sencillo
y requiere JEE 7 (al menos web profile) para ser ejecutado. En el momento de
escribir esto, solo Glassfish 4 soporta Java EE 7.